# Обновление Рунтерры от 2020-11-27

Доработка ноябрьского патча.
Основная цель патча -- переработка шкалы Воли и механики с ней взаимодействовать.

## Изменения ВОЛИ
 - Уменьшена шкала воли с 10 до 8.
 - В первую очередь будет уменьшатся мягкосердечие, если его нет - на усмотрение игрока (чаще Бездна)
 - Критпровалы на {-штрафных-} навыках нельзя убирать за волю даже если другой навык {+бонусный+}
 - Добавлена механика *флешбеков*. На использование этой механики тратится воля

## Флешбеки
Позволяет сделать заявку задним числом, потратив при этом некоторое количество воли.
Количество зависит от заявки, ситуации и времени, которое прошло с необходимого события.

> **Пример:**
> Партия выходит из таверны и один из игроков дает заявку <<Слушай, а я не мог еще спросить у бармена ...>>.
> Так как ситуация мирная, и событие было только что, волю на эту заявку тратить не нужно.

> **Пример:**
> Партия ночью прокралась в дом, но внутри много охраны.
> Заявка: <<Я прошлой ночью заложил бомбу около главного входа, и поставил таймер на через пять секунд.>>
> Так как времени прошло много, само действие нетривиально, и время на таймере нужно было угодать очень точно, игроку нужно будет потратить 3 воли на эту заявку.

## Изменение навыков
 - Навык *Запугивание* переименован в *Решительность*
 - Убран навык *Провокация*, вместо него добавлен навык *Манипуляция*
 - Манипуляция используется, когда цель выше вас по статусу, или равна вам
 - Лидерство теперь используется не только на спутников, но и на цели, которые ниже вас по статусу
 - Так же изменено большинство *пассивных* эффектов навыков. Подробнее на странице описания навыков

## Остальное
 - У некоторых артефактов появилось свойство *бонусный*, при броске он учитывается как {+бонусный+} навык
 - Точно так же появились {-штрафные-} артефакты
 - Отдел спутников проработан, дабы соответствовать изменением монстров
